\documentclass[11pt]{article}
\input{/Latex/packages.tex}
\input{/Latex/commands.tex}

\title{Übungsaufgaben: Informatik I WS 16/17}
\author{Steffen Lindner}

\begin{document}
\maketitle

\section{Records}

\begin{enumerate}
	\item Schreibe eine Daten- und Recorddefinition für 3-dimensionale Vektoren (vector).
	\item Schreibe eine Prozedur, die die Länge eines Vectors berechnet.
\end{enumerate}

\section{Prozeduren auf Listen}

\begin{enumerate}
	\item Schreibe eine Prozedur \tb{sorted?}, die überprüft, ob eine Liste sortiert ist. Die Prozedur akzeptiert eine beliebige Liste und einen Vergleichsoperator für eine lexikalische Ordnung.
	
	\begin{center}
		(: sorted? ((list-of \%a) (\%a \%a $\ra$ boolean) $\ra$ boolean)) 
	\end{center}
	
	\item Schreibe eine Prozedur \tb{sumEven}, die zwei Listen von Zahlen akzeptiert und die geraden Zahlen addiert.
	
	\begin{center}
		(: sumEven ((list-of number) (list-of number) $\ra$ number))	
	\end{center}
\end{enumerate}

\section{Streams}

\begin{enumerate}
	\item Schreibe eine Prozedur \tb{stream-merge}, die zwei Streams akzeptiert und den alternierenden Stream der beiden Streams bildet.
	
	\begin{center}
		(: stream-merge ((stream-of \%a) (stream-of \%a) $\ra$ (stream-of \%a)))
	\end{center}
\end{enumerate}

\section{Higher Order Procedures - H.O.P}

Programmieren Sie die Funktionen \tb{filter} und \tb{map} nur durch die Verwendung von fold.

\section{Ausdrücke vereinfachen}

Vereinfache folgende Scheme Ausdrücke.

\ba
	\item \begin{lstlisting}
(define compare
  (lambda (t)
	(cond
	  ((> t 0) #t)
	  ((< t 0) #f)
	  ((= t 0) #t))))	
	\end{lstlisting}
	
	\item 
	
	\begin{lstlisting}
(define f
  (lambda (a b c)
    (not (and a 
	  (or a c
	  (or a b))))))
	\end{lstlisting}
\ea 

\end{document}
